<excursions_catalog>
    <excursions>
        <excursion>
            <basic_info>
                <name>Парижка магия</name>
                <country>Франция</country>
            </basic_info>
            <secondary_info>
                <about_town>
                    <landmarks>Айфелова кула, Лувъра, Триумфална арка, Сакре кьор, Версайски дворец, Парижки катакомби, Disneyland</landmarks>
                    <history>
                        Още от 10 век Париж е един от главните градове на Франция,намира се в сърцета на богат земеделски район, абатства, кралски замъци и катедрали.През 18 век Париж става културен център на Европа, а през 19 век център на изкуството.
                        В Париж се намират над 150 музея,като най-големият и богатият е Лувъра /за първи път отворен като музей през 1793 г по време на Френската революция/,посещаван от над 9 милиона туристи годишно. В музея, на площ от 60 600 квадратни метра, са разположени почти 35 000 предмети от праисторическата ера до 19 век.Там се намира Мона Лиза на Леонардо да Винчи, вероятно най-известната картина в света, разположена в отделна зала зад защитно стъкло. В музея могат да се видят и творби на Рембранд, Рубенс, Тициан, Пусен и други известни художници. Сред прочутите скулптури в колекцията са Венера Милоска и Нике от Самотраки.
                        Други известни музеи са Националния музей за съвременно изкуство в центъра "Жорж Помпиду" и Музея Орсе, посветен изключително на импресионизма.
                        Един от най-популярните символи на Париж е Айфеловата кула,висока 324 метра,построена от Густав Айфел като входна арка на "Световното изложение" в Париж от 1889 г.
                    </history>
                    <climate>
                        Париж е разположен в зоната на умерения океански климат, но Северноатлантическото течение на Атлантическия океан оказва своето влияние и летата са сравнително прохладни (18 °C средна температура), докато зимите са меки (6 °C средна температура).
                        През февруари месец средната температура е 5,5 градуса, през март месец - 8,4 градуса, през април месец - 10,8 градуса.
                    </climate>
                    <time_zone>България 12 ч. - Франция 11 ч.</time_zone>
                    <currency>Франция - Евро (EUR) - 1 € = 1,9558 лв</currency>
                </about_town>
            </secondary_info>
        </excursion>
    </excursions>
</excursions_catalog>